export const questions = [
  {
    question: "「学校」はどれですか？",
    choices: ["がっこう", "みせ", "としょかん", "びょういん"],
    answer: "がっこう",
  },
  {
    question: "「ちち」はどれですか？",
    choices: ["母", "父", "兄", "姉"],
    answer: "父",
  },
  {
    question: "「教師」はどれですか？",
    choices: ["かんごし", "きょうし", "いしゃ", "がくせい"],
    answer: "きょうし",
  },
  {
    question: "「はは」はどれですか？",
    choices: ["母", "父", "妹", "兄"],
    answer: "母",
  },
  {
    question: "「車」はどれですか？",
    choices: ["くるま", "じてんしゃ", "ばす", "れっしゃ"],
    answer: "くるま",
  },
  {
    question: "「いぬ」はどれですか？",
    choices: ["犬", "猫", "鳥", "魚"],
    answer: "犬",
  },
  {
    question: "「電話」はどれですか？",
    choices: ["でんわ", "てれび", "らじお", "ぱそこん"],
    answer: "でんわ",
  },
  {
    question: "「ねこ」はどれですか？",
    choices: ["犬", "猫", "鳥", "魚"],
    answer: "猫",
  },
  {
    question: "「本」はどれですか？",
    choices: ["ぺん", "のーと", "ほん", "ぽーるぺん"],
    answer: "ほん",
  },
  {
    question: "「とり」はどれですか？",
    choices: ["犬", "猫", "鳥", "馬"],
    answer: "鳥",
  },
  {
    question: "「水」はどれですか？",
    choices: ["みず", "ひ", "かぜ", "つち"],
    answer: "みず",
  },
  {
    question: "「さかな」はどれですか？",
    choices: ["犬", "猫", "魚", "鳥"],
    answer: "魚",
  },
  {
    question: "「火」はどれですか？",
    choices: ["みず", "ひ", "かぜ", "つち"],
    answer: "ひ",
  },
  {
    question: "「ともだち」はどれですか？",
    choices: ["先生", "友達", "学生", "親"],
    answer: "友達",
  },
  {
    question: "「木」はどれですか？",
    choices: ["き", "はな", "くさ", "いし"],
    answer: "き",
  },
  {
    question: "「せんせい」はどれですか？",
    choices: ["先生", "学生", "医者", "友達"],
    answer: "先生",
  },
  {
    question: "「山」はどれですか？",
    choices: ["かわ", "うみ", "やま", "そら"],
    answer: "やま",
  },
  {
    question: "「がくせい」はどれですか？",
    choices: ["先生", "学生", "友達", "医者"],
    answer: "学生",
  },
  {
    question: "「川」はどれですか？",
    choices: ["かわ", "うみ", "そら", "やま"],
    answer: "かわ",
  },
  {
    question: "「かぞく」はどれですか？",
    choices: ["友達", "家族", "会社", "学校"],
    answer: "家族",
  },
  {
    question: "「空」はどれですか？",
    choices: ["ち", "そら", "やま", "うみ"],
    answer: "そら",
  },
  {
    question: "「あに」はどれですか？",
    choices: ["姉", "兄", "妹", "弟"],
    answer: "兄",
  },
  {
    question: "「月」はどれですか？",
    choices: ["つき", "ひ", "ほし", "そら"],
    answer: "つき",
  },
  {
    question: "「あね」はどれですか？",
    choices: ["兄", "姉", "弟", "妹"],
    answer: "姉",
  },
  {
    question: "「星」はどれですか？",
    choices: ["ほし", "つき", "ひ", "ひかり"],
    answer: "ほし",
  },
  {
    question: "「いもうと」はどれですか？",
    choices: ["兄", "姉", "妹", "弟"],
    answer: "妹",
  },
  {
    question: "「国」はどれですか？",
    choices: ["くに", "まち", "むら", "いえ"],
    answer: "くに",
  },
  {
    question: "「おとうと」はどれですか？",
    choices: ["兄", "弟", "姉", "妹"],
    answer: "弟",
  },
  {
    question: "「町」はどれですか？",
    choices: ["まち", "くに", "むら", "いえ"],
    answer: "まち",
  },
  {
    question: "「ひと」はどれですか？",
    choices: ["人", "犬", "木", "花"],
    answer: "人",
  },
  {
    question: "「村」はどれですか？",
    choices: ["まち", "くに", "むら", "いえ"],
    answer: "むら",
  },
  {
    question: "「みせ」はどれですか？",
    choices: ["学校", "病院", "店", "図書館"],
    answer: "店",
  },
  {
    question: "「家」はどれですか？",
    choices: ["いえ", "まち", "みせ", "がっこう"],
    answer: "いえ",
  },
  {
    question: "「図書館」はどれですか？",
    choices: ["がっこう", "びょういん", "としょかん", "みせ"],
    answer: "としょかん",
  },
  {
    question: "「びょういん」はどれですか？",
    choices: ["学校", "病院", "店", "図書館"],
    answer: "病院",
  },
  {
    question: "「空港」はどれですか？",
    choices: ["くうこう", "えき", "みせ", "としょかん"],
    answer: "くうこう",
  },
  {
    question: "「えき」はどれですか？",
    choices: ["学校", "駅", "病院", "店"],
    answer: "駅",
  },
  {
    question: "「天気」はどれですか？",
    choices: ["てんき", "そら", "たいよう", "あめ"],
    answer: "てんき",
  },
  {
    question: "「あめ」はどれですか？",
    choices: ["雨", "雪", "風", "空"],
    answer: "雨",
  },
  {
    question: "「雪」はどれですか？",
    choices: ["あめ", "ゆき", "かぜ", "くも"],
    answer: "ゆき",
  },
  {
    question: "「かぜ」はどれですか？",
    choices: ["風", "雲", "雨", "雪"],
    answer: "風",
  },
  {
    question: "「雲」はどれですか？",
    choices: ["くも", "かぜ", "あめ", "そら"],
    answer: "くも",
  },
  {
    question: "「太陽」はどれですか？",
    choices: ["つき", "たいよう", "ほし", "そら"],
    answer: "たいよう",
  },
];
